<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Mami Ninja | RSS Feed]]></title><description><![CDATA[Mamá en constante aprendizaje]]></description><link>https://mami.ninja</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 13:09:05 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Sobre los peluches de apego]]></title><description><![CDATA[Hoy me gustaría reflexionar sobre este tipo de peluches. Últimamente, los veo muy presentes en los cuentos infantiles y he empezado a…]]></description><link>https://mami.ninja/peluches-apego/</link><guid isPermaLink="false">https://mami.ninja/peluches-apego/</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hoy me gustaría reflexionar sobre este tipo de peluches. Últimamente, los veo muy presentes en los cuentos infantiles y he empezado a preguntarme sobre por qué es tan habitual que los niños se apeguen a un muñeco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9tNx27x.jpeg&quot; alt=&quot;Imagen del cuento &amp;#x22;El hilo invisible&amp;#x22; donde Nura va a la cama con su peluche&quot;&gt;
&lt;em&gt;Imagen del cuento &quot;El hilo invisible&quot;, de Miriam Tirado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los primeros regalos que recibí para mí bebé fue un &lt;em&gt;dou-dou&lt;/em&gt; —un peluche precioso abrazado a una mantita—, y reconozco que me produció un sentimiento agridulce. El caso es que se lo puse con el resto de sus juguetes, a su alcance pero sin darle preferencia ni ofrecerlo a la hora de dormir. Por el momento, nunca ha tenido interés por él, pero tampoco por cualquier otro tipo de peluche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de objetos se consideran de transición y creo que se suelen ofrecer al pasar al bebé a su habitación, para que no tenga miedo y reducir su ansiedad por la separación de su cuidador principal. Sin embargo, no puedo evitar que me resulte extraño propiciar el apego por un peluche cuando ese bebé lo que querría es estar arropado por su mamá o papá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, voy a presentar una comparativa de fotografías de crías de mono y bebé humanos; la primera fotografía acurrucados con un objeto de apego y la segunda con sus madres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ewWDXaH.png&quot; alt=&quot;Cria de mono&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/aIk8XGY.png&quot; alt=&quot;Bebé humano&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es curioso porque mientras la fotografía del mono con la mantita y sin su madre me produce desconsuelo, tristeza, desazón..., la del bebé humano abrazado a un osito no me produce ningún sentimiento negativo. Imagino que esto me pasa por tener tan normalizado el uso de peluches en nuestra cultura, aunque no deja de parecerme revelador. Me gustaría saber si a otras personas también les sucede lo mismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscando opiniones sobre el tema, encontré un artículo a favor de Álvaro Bilbao y otro en contra de Armando Bastida:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A favor&lt;/strong&gt;: Bilbao, Álvaro (2018, Noviembre) &lt;a href=&quot;https://alvarobilbao.com/trapito-para-el-bebe-si-no-para-que&quot;&gt;Trapito para el bebé…¿sí?, ¿no? ¿para qué?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En contra&lt;/strong&gt;: Bastida, Armando (2015, Abril) &lt;a href=&quot;https://www.bebesymas.com/ser-padres/lo-absurdo-de-dejar-a-tu-bebe-durmiendo-solo-con-un-peluche-tu-voz-en-una-grabadora-y-algo-que-huele-a-mama&quot;&gt;Lo absurdo de aconsejar que tu bebé duerma solo con un peluche, tu voz en una grabadora y algo que huele a mamá&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A raíz de reflexionar sobre este tema, he recordado que yo de niña me apegué mucho a un osito de peluche que me compraron cuando tenía ya 10 años. Era un osito pequeño, naranja, muy bonito. Recuerdo llevarlo a todas partes y hasta dormir con él, y eso que yo ya era bastante mayor. Un día sentí la necesidad de desprenderme de él, pues me empezaba a dar vergüenza ser tan mayor y tener tanto apego por un muñeco. Recuerdo guardarlo en el altillo con cierta pena, pues de alguna manera había personificado al objeto y creía que tal vez se sentiría mal por abandonarlo y pasar a estar solo en un lugar oscuro. No sé si la película de Toy Story me influenció en tener estos sentimientos hacía el osito... &lt;/p&gt;</content:encoded><author>Mami Ninja</author></item><item><title><![CDATA[¿Y si no ponemos pañal?]]></title><description><![CDATA[La primera vez que leí sobre el método sin pañal, comunicación de la eliminación o higiene natural me fascinó. Recuerdo que ya había tomado…]]></description><link>https://mami.ninja/y-si-no-ponemos-panal/</link><guid isPermaLink="false">https://mami.ninja/y-si-no-ponemos-panal/</guid><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La primera vez que leí sobre el método sin pañal, &lt;em&gt;comunicación de la eliminación&lt;/em&gt; o higiene natural me fascinó. Recuerdo que ya había tomado la decisión de usar pañales de tela por conciencia medioambiental y por parecerme más respetuosos con la piel del bebé pero descubrir que había familias que decidían prescindir del pañal desde el inicio me dejó absolutamente fascinada. De repente, todo tenía sentido. 🤯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-content-oz2.storbie.com/images/potty-training-elimination-communication-baby-nz-5.jpg?i=RoZDsvgoRiOT34PdGcBtQNSbhoBANa66zIdx4udxOXCBrLTE1Htqsdnx_r5f1gWbczjR_TyrEIMOBF9ZdZzO8ur1Jaur6DPC68eWvB_X0RWv-bVgGyFc7U5gAZuT2lCsG14NT8AeZhV86U4ouweAfCxxii6rq2UBQoNLGQ3fsv0Wi6SpI7ay82Nq8tlw2uEyfL-iX95R7RmoMNDbcr7NWyrO9gyk6sQs3YMtb2neemjdxnvBYPIEXA~~&quot; alt=&quot;Bebé en orinal con su madre&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fotografía de la familia Back to the Wild en el post&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.backtothewild.co.nz/blog/a-more-natural-toilet-training-approach&quot;&gt;A More Natural Toilet Training Approach&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las primeras cosas que se le hace a un recién nacido es ponerle un pañal. No llevas ni 24 horas en este mundo que ya te ponen un plástico en los genitales que además llevarás ininterrumpidamente todos los días, a todas horas, día y noche, durante 2 años, aproximadamente. Siento un poco de pena por los bebés porque el pañal no es algo que necesiten ni es bueno para ellos. Se los ponemos por nuestra conveniencia: por practicidad, para no tener que lavar demasiado ni tener que estar fregando continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay bebés que les cuesta más que a otros la retirada del pañal. No obstante, somos nosotros quiénes les hemos acostumbrado a llevarlo e inconscientemente les hemos transmitido que es normal hacerse el pipi y la caca encima. En este sentido, veo una corriente hoy en día que aboga por no presionar a los bebés con la operación pañal, respetar sus ritmos, su proceso. Son familias que reclaman que no se presione desde las escuelas al entrar en P-3. Me parece muy necesario tener paciencia con este tema, ya que una vez más tenemos que recordar que hemos sido nosotros quiénes se los hemos puesto y normalizado su uso, pero… ¿Y si nos planteásemos una operación pañal nada más nacer? 🤔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación explicaré cómo hemos gestionado este tema con nuestra bebé. Cada bebé es un mundo y cada familia tiene su propia realidad pero espero que explicar nuestra experiencia pueda servir a otras familias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi intención fue practicar este método desde el inicio, pero tuve un parto complicado y me encontré mal durante bastantes días. Esto sumado a los problemas de lactancia de las primeras semanas hizo que delegara todo el tema del cambio de pañal en mi pareja, que no estaba muy convencido del método por no tener referencias y lo consideraba un esfuerzo extra prescindible. Así, fueron pasando las semanas, y nuestra bebé uso pañales de tela de tipo gasa los primeros meses, luego le compramos de tipo &lt;em&gt;todo en dos&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6SbWkhn.jpeg&quot; alt=&quot;3 pañales de tela abiertos&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al cumplir 3 meses nos pasó una cosa curiosa. Y es que nuestra bebé se empezó a hacer pipi en el cambiador en muchísimos cambios de pañal, justo en el momento de quitarle el pañal para ponerle uno seco. Mi pareja se lamentaba cada vez porque se ponía todo perdido y fue entonces cuando volví a ilusionarme con el método. Me pareció una buenísima idea ofrecer el orinal en esos momentos. Nosotros optamos por comprar un orinal pequeñito pero hay familias que prescinden de su compra y sujetan al bebé en cuclillas en la bañera o la pica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer día de ofrecer el orinal nos quedamos absolutamente perplejos. Cazamos absolutamente todos los pipis y cacas del día. Nos gusta usar la expresión &quot;cazar o pescar pipis&quot; porque realmente nos sentimos como que hemos adivinado el momento en que la criatura necesitaba hacer un pipi, no creemos que los haga porque le estamos ofreciendo el orinal. El caso es que aquel día solo tuvimos que poner en la lavadora un pañal (el de la noche), cuando perfectamente en un día podía mojar unos 8 o más pañales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abrumados un poco por la crianza y por miedo a tener demasiado trabajo, no prescindimos de los pañales si no que los íbamos compaginando. A pesar de ponerle a la criatura un pañal de tela, le íbamos ofreciendo hacer pipi y caca, principalmente en el orinal. Este sistema es muy fácil de aplicar y no requiere complicaciones. Simplemente se trata de llevar al bebé al cambiador no cuando crees que seguro tendrá el pañal mojado y tendrás que cambiarlo, si no llevarlo antes de que eso pase, intentando prever el momento en que necesitará hacer sus necesidades. Realmente no es complicado, solo requiere estar un poco pendiente del reloj y de las señales del bebé. En mi opinión, me parece muy respetuoso con el bebé procurar que no se lo haga encima. Creo que no debe ser agradable para nadie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque os cueste creer, es más fácil de lo que puede parecer. En mi experiencia, he podido comprobar cómo hace pipis en momentos bastante predecibles: al despertar por la mañana, después de desayunar, al despertar tras una siesta, al volver de un paseo, antes del baño… Las cacas, por otra parte, son más fáciles de cazar, tal vez porque son menos. Y si me permitís ponerme escatológica 💩, en nuestro caso nunca hemos vivido esa escena que muchos padres han sufrido de ver cómo una gran caca rebosa por fuera del pañal. Es más, al hacerlas en el orinal, prácticamente no se ensucia nada. Y ahora, con la alimentación complementaria, me siento feliz por ella de que pueda hacerlas en el orinal, ya son heces sorprendentemente parecidas a las de un adulto, en tamaño y forma, y eso es algo que no se puede apreciar en el pañal ya que ahí queda una bola compacta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro dato curioso que os puedo dar, es que NUNCA se ha hecho pipi dormida. Es decir, nunca me he encontrado un pañal mojado al despertar de una siesta y en varias ocasiones me he encontrado el pañal seco después de toda la noche. Mi teoría es que moja el pañal de la noche en alguno de los despertares nocturnos que tiene en los que reclama teta (es decir, los moja por la noche pero estando despierta). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que sí hemos ido haciendo a partir de los 8 meses, aproximadamente, es permitirle estar unas horas al día sin pañal, para que su piel respire y ella note la comodidad de ir más ligera. Ahora con casi 14 meses estamos empezando a dejarla todo el día sin pañal, e incluso nos hemos atrevido a salir de casa sin él. ¡Veremos cómo sigue el proceso!&lt;/p&gt;</content:encoded><author>Mami Ninja</author></item><item><title><![CDATA[¿Cochecitos? No, gracias]]></title><description><![CDATA[Una de las pocas cosas que tenía claras en el embarazo era que no compraría un cochecito. Me parecía un trasto aparatoso, demasiado grande…]]></description><link>https://mami.ninja/cochecitos-no-gracias/</link><guid isPermaLink="false">https://mami.ninja/cochecitos-no-gracias/</guid><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Una de las pocas cosas que tenía claras en el embarazo era que no compraría un cochecito. Me parecía un trasto aparatoso, demasiado grande para nuestro piso, incómodo y poco práctico. Además, solo de pensar en tener que leer comparativas de modelos me entraba una pereza tremenda. En cambio, los fulares me parecían cómodos, bonitos y prácticos. Esta decisión fue poco comprendida en mi familia pero yo trampeé la situación explicando que siempre se está a tiempo de comprar un cochecito, que no era imprescindible adelantarse a la necesidad y que en todo caso cuando el bebé fuera un poco más mayor se podría valorar la compra de una sillita de paseo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;nuestras-necesidades-y-las-del-bebé&quot; style=&quot;position:relative;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#nuestras-necesidades-y-las-del-beb%C3%A9&quot; aria-label=&quot;nuestras necesidades y las del bebé permalink&quot; class=&quot;anchor before&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Nuestras necesidades y las del bebé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque sigo pensando que fue una decisión acertada, ahora me doy cuenta de que la tomé poniendo el foco en mis necesidades y no desde las necesidades del bebé. Es decir, fue una decisión tomada desde la perspectiva de pensar qué es lo que me facilita más la vida a mí, no lo que sería más apropiado para mi bebé. Recordé la primera vez que paseé con mi amigo Héctor por ciudad y lo poco adaptadas que estaban las calles a su silla de ruedas. Coches invadiendo pasos de cebra, bordillos muy elevados, tramos de escaleras… Imagino que no es lo mismo llevar una silla de ruedas que un cochecito, pero por primera vez fui consciente de las dificultades urbanas a las que nos enfrentamos cuando vamos sobre ruedas. También recordé las veces que he ayudado a alguna madre con un cochecito a sortear un tramo de escaleras o el altísimo desnivel que separa el vagón del tren con el andén de algunas estaciones de RENFE. En definitiva, después de rememorar estas experiencias, me pareció que un cochecito sería más un estorbo que una ayuda para ir por la ciudad. Ahora me sorprendo de lo poco que pensé en lo que le iría mejor a mi bebé, pero creo que es bastante habitual que los adultos tomemos decisiones poniendo el foco en nuestras necesidades. Esto no tiene por qué ser malo, el problema viene si las anteponemos a las del bebé.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;beneficios-del-portabebé&quot; style=&quot;position:relative;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#beneficios-del-portabeb%C3%A9&quot; aria-label=&quot;beneficios del portabebé permalink&quot; class=&quot;anchor before&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Beneficios del portabebé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Después de haber experimentado el uso de portabebés, creo que es un artilugio que responde mejor a las necesidades del bebé que los carritos. De entre los beneficios que tienen destacaría los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fomenta el apego seguro, al estar en contacto permanente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando son muy pequeños,  sentir tu latido y tú respiración les relaja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedes responder a las necesidades del bebé de manera inminente: si tiene calor, frío, hambre…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedes besar al bebé y expresarle muestras de cariño más fácilmente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posibilidad de darle el pecho mientras lo porteas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando el bebé interactúa con el entorno puedes irle explicando todo lo que ve&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al tener una visión más elevada el bebé sociabiliza más con las personas del entorno&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/u5C1nUy.jpg&quot; alt=&quot;Fular&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente he visto recién nacidos llorando en sus cochecitos y a sus padres un tanto desesperados meciéndolos para adelante y para atrás sin aparente resultado. ¡Ay! Creo que no nos advierten lo suficiente de la necesidad tan brutal de contacto que necesitan y de la demanda de alimento constante de un recién nacido. Luego está la otra estampa, mucho más habitual, que es ver a padres y madres pasear un carrito vacío (o repleto de bolsas de la compra) y llevar al bebé en una mochila o en brazos. Estas dos escenas me hacen reflexionar sobre para quién estamos comprando los cochecitos, ¿para la comodidad de los padres o de las criaturas?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;los-cochecitos-en-un-mundo-sedentario&quot; style=&quot;position:relative;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#los-cochecitos-en-un-mundo-sedentario&quot; aria-label=&quot;los cochecitos en un mundo sedentario permalink&quot; class=&quot;anchor before&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Los cochecitos en un mundo sedentario&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En último lugar, tengo que decir que nadie niega que es muy cómodo no tener que llevar a cuestas a una criatura pero ¿no llevamos ya una vida suficientemente sedentaria como para ahorrarnos también este esfuerzo? Recientemente he leído el libro Grow Wild de Katy Bowman y me ha sorprendido gratamente en este aspecto. La familia de Katy no solamente no usan cochecitos si no que también prescinden bastante de los portabebés y optan por los brazos, ya que estos permiten un rango de movimientos mucho mayor.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“While baby-holding is good for the hips and other mechanical parts of the baby, it is also good for baby in the broadest sense. Babies are born with expectations of being held and carried as much as possible—this need is deep in their DNA. Also preprogrammed into a baby is its ability to send intense, passionate messages that something is wrong for them when it doesn’t happen enough. In spite of what many parenting books advise, it might be worth seriously considering that this advice is based on only the needs we’ve identified so far (infant and child movement and its impact has barely been considered), and that a baby comes knowing something we don’t. They really, really do need to be held and carried.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;cite&gt;Pasaje de: Katy Bowman. “Grow Wild”&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La autora también reflexiona sobre los carritos de la compra que es tan habitual ver en los supermercados. Y es que, ahora que hemos dejado de ir en coche para hacer la compra, yo misma me estaba planteando comprar un cómodo carrito para no tener que cargar las cosas pesadas. Sin embargo, después de leer a Katy Bowman me di cuenta de que sería evitar un ejercicio positivo para el cuerpo. ¿Por qué no cargar la compra en un mochila a la espalda? Si el peso resulta excesivo, podríamos dividir las compras en varios trayectos. De esta manera, además, caminaremos más y seremos un pelín menos sedentarios. Buscar formas de movernos más cada día es fundamental para contrarrestar nuestro sedentarismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente la mayoría de personas optan por tener en cuenta las necesidades uno mismo sin dejar de lado las del bebé y es por esto que cada vez son más las  familias que portean sin renunciar al cochecito. Lo que me gustaría que nos planteásemos  aquí es: ¿realmente nos hacen bien los carritos? ¿Qué necesidades nos están cubriendo? ¿Y al bebé?&lt;/p&gt;</content:encoded><author>Mami Ninja</author></item><item><title><![CDATA[Matriculada en el máster de crianza]]></title><description><![CDATA[Cuando estaba embarazada no imaginaba la cantidad de cosas sobre bebés que tendría que aprender. Era consciente de la importancia de…]]></description><link>https://mami.ninja/matriculada-en-el-master-de-crianza/</link><guid isPermaLink="false">https://mami.ninja/matriculada-en-el-master-de-crianza/</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cuando estaba embarazada no imaginaba la cantidad de cosas sobre bebés que tendría que aprender. Era consciente de la importancia de informarme sobre lactancia, alimentación complementaria, porteo o movimiento libre, pero jamás pensé que sería necesario también aprender sobre odontología y podología infantil, por citar un par de ejemplos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.ctfassets.net/8r3jro1kxtjm/B51E68WY8LBSeeMfLGWLu/9ecbe38e39b62c384cd529cd148d62be/pregnant-woman-browsing-web.jpeg&quot; alt=&quot;Mujer embarazada con portátil&quot;&gt;
&lt;em&gt;Fotografía de @yanalya cortesía de &lt;a href=&quot;https://www.freepik.es&quot;&gt;Freepik&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi hija tiene ya 13 meses y me siento como si estuviera cursando permanentemente un máster en crianza. Es inevitable sentirse así puesto que, desgraciadamente, demasiadas veces las recomendaciones de los profesionales son obsoletas. Puedes encontrar malos consejos tanto en la visita con la matrona, como con la pediatra o el farmacéutico. A modo ilustrativo puedo citar el intento frustrado de comprar en la farmacia la primera pasta de dientes de nuestra hija. Pedimos una pasta  con 1000 ppm de flúor —siguiendo las fantásticas y actualizadas instrucciones de nuestra enfermera—. El farmacéutico quiso saber si era para el bebé y al confirmárselo se empeñó en no vendérnosla (consultándolo con su compañera) por considerar que no era adecuada para una niña tan pequeña, a pesar que las recomendaciones de los odontopediatras son muy claras en este sentido. En las redes sociales esta anécdota es recurrente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las madres también tenemos que estar alerta en los comercios, puesto que se comercializan todo tipo de artilugios que interfieren con el desarrollo de los bebés y que hasta pueden ser peligrosos. ¿Cómo puede ser, por ejemplo, que se siga permitiendo la venta de tacatás cuando las asociaciones de pediatría desaconsejan firmemente su uso?
¿Por qué encontramos en las tiendas mochilas colgonas para portear hacia delante si sabemos que no son ergonómicas y ningún fisioterapeuta las recomendaría?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.ctfassets.net/8r3jro1kxtjm/L3PgYtpNMRCOjLMMTsPs1/6c6113b1833b0f8c6172147992178c61/81h1yiPnHhL.png&quot; alt=&quot;Niño en un tacatá a la izquierda, hombre porteando a un bebé mirando al frente a la derecha&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que por razones éticas se debería prohibir todo aquello que la literatura científica considere perjudicial para los niños. Por el momento, las familias seguiremos estudiando y haciendo tribu para intentar criar a nuestros peques de la mejor manera posible.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>Mami Ninja</author></item></channel></rss>